阻撓台灣主辦亞洲欖球賽事 中國：為推廣運動 無政治動機

路透社報導，台灣洽談主辦亞洲U18欖球比賽時受到中國阻撓。經過一個月談判，雙方同意在未來6年輪流主辦賽事。

中華民國欖球總會秘書長白維文告訴路透社﹕「中國想要完全阻攔我們主辦體育賽事。如果我們要主辦，他們不是想辦法取消，就是出來爭奪主辦權。」

中國欖球總會則在協調時表示，爭取主辦權只是為了在中國推廣欖球運動，沒有政治動機。

德國之聲與白維文聯絡，他表示早在去年年會和今年5月，亞洲欖總就已經確定由台灣將在未來3年主辦7人制U18比賽， 當時並沒有其他國家爭取。但台中東亞青運在7月24日被取消後，7月28日的年會上，中國就突然抗議要爭取主辦權，更準備大幅加碼至連辦5年。。亞洲欖總不願表決，要求雙方私下協調。

台灣本已取得今年亞洲15人制U19錦標賽的主辦權，不具參賽資格的中國，竟又在年會表示有意爭辦，但由於距離賽事只剩不到半年時間，會議並未通過要求。

亞洲U19錦標賽參賽隊伍分別為香港、台灣、南韓及斯里蘭卡，賽事將於12月12日至18日台北體育場舉行。

他說﹕「中國連15人的比賽參賽權都沒有......但7人的比賽他們就說要連辦5年，為了地方發展，場面話一定是這樣說。」他表示，目前協調連輪流主辦中國也要求先辦。亞洲欖總將在12月15日決定最後結果。

路透社報導內容提到，欖球在兩岸專注度都不高。台灣的外交官和官員們表示，這也突顯中國全方位打壓台灣的國際能見度，連小規模賽事都不放過。

人唔笑狗都吠

仲有半年唔夠仲走出黎搶？
我係台灣ge話會即刻讓俾佢搞
睇下佢做唔做得切

From rugby to painting, China using global stage to diminish Taiwan

中國"強大" = 小人得志

新聞報道

u19亞洲盃應該
下個禮拜如期舉行
香港隊都會參加

而且中國無份參加
應該無資格主辦
練好隊波先啦

亞洲區世界排名
11 日本
24 香港
30 南韓
40-60 斯里蘭卡, 馬來西亞, 菲律賓, 新加坡, 哈薩克
63 台灣
77 泰國
83 印度
87 中國

今次比賽台灣欖總竟然大搞
台北周街都有廣告
香港前幾年搞u20世界錦標賽
都唔多宣傳

你都傻嘅
你估佢真係搞呀
擺明搶完就求其俾個爛場你地自己打
最慘係班球員
一定無任何支援急救
白白浪費經驗

唔好睇少中國，又唔係奧運。半年時間，唔好講一線城市，珠海都有能力搞

搵咗歌手錄主題曲

台灣第一場反勝斯里蘭卡
唔少人入場睇
btw 香港輸咗俾南韓

有冇能力搞同埋有冇心搞係兩回事
佢俾爛地出黎冇宣傳都叫搞左

我係台灣直接玩野加入美利堅聯幫, 到時睇下你大陸重玩乜撚

中國u19喺次級嘅division 1
先俾新加坡大炒
再反輸俾菲律賓做包尾